見到有人打人，市民有冇拘捕權制伏攻擊者？

定警察會當你哋集體毆鬥一齊拉？兩樣點分？平時保安制伏搞事者，係咪都係行使市民拘捕權？？

其實都係睇律政司告唔告你
告又睇下法官點判
法官多數會話
非急切性
冇生命危險
冇用武器
講到尾有權=/= 包冇事

可以行使101拘捕令
任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行(姐係最少要坐一年)的人，而根據第《侵害人身罪條例》:襲擊致造成身體傷害(可處監禁3年)同 普通襲擊(可監禁1年)，都可以拉
但小心係用合理嘅武力

可你老母以

可逮捕的罪行 (arrestable offence) 指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖； (由1971年第30號第2條增補)
arrestable offence (可逮捕的罪行) means an offence for which the sentence is fixed by law or for which a person may under or by virtue of any law be sentenced to imprisonment for a term exceeding 12 months, and an attempt to commit any such offence; (Added 30 of 1971 s. 2)

Sorry睇漏
但亦指犯任何這類罪行的企圖
普通襲擊引伸為有襲擊致造成身體傷害嘅企圖，就入到門檻，有錯請屌

... 唔可以噉搭，一樣還一樣，冇得加唔符合嘅罪行上去，如果最終只係普通襲擊就無效

講多樣
習武之人出手要小心
你地受武器條例下
武術團體等條例規管
比人反控告就唔抵

咁可以點做

Fake news

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

2。釋義

“武術“（武術）包括合氣道，菲律賓式長竹對打術，柔術，柔道，空手道，劍道，功夫，武藝，神打，跆拳道，太極及以任何名稱命名的其他形式或派別的武打或自衛術，或上述武術的任何混合或變化;
“武術兵器“（武術武器）指作為任何武術的一部分而使用或在與任何武術有關連的情況下使用的武器，亦指設計作以上用途的武器;

第217章 《武器條例》

“武術” (martial art)包括合氣道、菲律賓式長竹對打術、柔術、柔道、空手道、劍道、功夫、武藝、神打、跆拳道、太極及以任何名稱命名的其他形式或派別的武打或自衞術，或上述武術的任何混合或變化；

規管的不是武術本身而是違禁武器及武術兵器

Source:

黃偉沛解釋，空手道是剛猛的武術，且日本亦比較嚴格，故日本的空手道黑帶二段若與人肢體衝撞打傷了人，根據當地法例，警察會起訴其持械傷人罪，而本港沒有任何法律針對任何黑帶持有者。

但同時習武之人本身會被定義
有能力控制使用武力
當有自衛過程有誤傷
就會被對方反對
反對理由為使用過分武力作出自衛
我冇叫人唔自衛
係叫習武嘅人 要特別小心比人反控告

然後要交給警務人員或法庭

你估下警務人員會點..

如果武術唔係香港法庭嘅考慮因素
會有多幾多人比人打
打人果個又可以冇事
唔好忘記警察都有接受武術訓練

有時諗，明明當場夠晒人可以制止暴力者，但吓吓怕攞屎上身，喺到等執法人員，到時條仆街都走撚咗啦好矛盾

啫係睇最高監禁年期？如果條罪可判最高監禁年期超過12個月，就可以行使？

咁如果有個男人打咗個女人一吓個女人仆喺到，個男人意圖打第二下，你見到制伏咗佢，你會唔會判毆鬥？

1. Yes，同埋規定坐終身嘅謀殺
2. 呢條條例係明文保障你可以用合理武力公民拘捕佢，唔止制止，唔符合可以告埋非法禁錮；否則你好似就只可以制止，同做普通法以至案例上簡易拘捕破壞社會安寧嘅人（唔見有人講，可能錯），噉就要睇埋香港公安同律政司點處理